% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Tema 2}
\author{}
\maketitle
\begin{enumerate}
	\item Calculaţi primii cinci termeni ai şirului $\left\{a_n\right\}_n$, precum şi limita acestuia
	      \begin{equation}
		      a_n=\frac{2n}{n+2}
	      \end{equation}
	\item Scrieţi primii cinci termeni ai şirului $a_n$ şi decideţi dacă e convergent:
	      \begin{enumerate}
		      \item
		            \begin{equation}
			            a_n=\frac{n^3}{n+1};
		            \end{equation}
		      \item
		            \begin{equation}
			            a_n= 2^n;
		            \end{equation}
		      \item \begin{equation}
			            a_n=\frac{1}{2^n}.
		            \end{equation}
	      \end{enumerate}
	\item Pentru şirul $a_n$ determinaţi limita $a$ şi pentru $\epsilon$-ul dat găsiţi $N_\epsilon$ pentru care $|a_n -a| < \epsilon, \forall n > N_\epsilon$.
	      \begin{enumerate}
		      \item \begin{equation}
			            a_n = \frac{(-1)^n}{n}, \epsilon = 0.001
		            \end{equation}
		      \item \begin{equation}
			            a_n=\frac{n+1}{n}, \epsilon = 0.05
		            \end{equation}
		      \item \begin{equation}
			            a_n=\frac{n+1}{n}, \epsilon=0.001
		            \end{equation}
	      \end{enumerate}
	\item Şirul $a_n$ este definit recursiv. Presupunînd că este convergent determinaţi limita sa:
	      \begin{enumerate}
		      \item \begin{equation}
			            a_{n+1}=\frac{4}{a_n};
		            \end{equation}
		      \item \begin{equation}
			            a_{n+1}=\frac{2}{a_n+2};
		            \end{equation}
		      \item \begin{equation}
			            a_{n+1}=\frac{1}{2}\left(a_n+\frac{4}{a_n}\right)
		            \end{equation}
	      \end{enumerate}
	\item Relaţia recursivă $N_{t+1}=R_tN_t$ descrie evoluţia unei populaţii a cărei rată de creştere variază în timp.
	      \begin{enumerate}
		      \item Arătaţi că
		            \begin{equation}
			            N_t=(R_tR_{t-1}\dots R_0)N_0.
		            \end{equation}
		      \item Mărimea $\hat{R}_t=(R_{t-1}R_{t-2}\dots R_0)^\frac{1}{t}$ se numeşte media geometrică lui $R_0,\dots,R_{t-1}$. Arătaţi că
		            \begin{equation}
			            N_t= \hat{R}_t^tN_0
		            \end{equation}
		      \item Dacă avem numerele $x_0,\dots,x_{n-1}$ notăm cu $\bar{x}_n$ media lor aritmetică. Fie $r_t =\ln R_t$. Arătaţi că
		            \begin{equation}
			            N_t=N_0 e^{\overline{r}_t t}.
		            \end{equation}
	      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
